%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Fichier extension scarpentier.sty - Stéphane CARPENTIER
% Version 0.1
% Fichier : 
% Modif : 30/12/2007
% mise en page de mes documents
% nécessite l'utilisation de fancybox, xcolor, pgf/tikz, graphicx et picins (à voir)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Identification 
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{scarpentier}
[2007/12/31 v0.1 Extension scarpentier pour une mise en page homogène de mes documents]

% définition de ma couleur bleu.
\definecolor{macouleur}{HTML}{4450B0}
\definecolor{gris}{gray}{0.4}

% définitions des index pour ne pas à avoir à écrire deux fois le même mot
\newcommand{\Index}[1]{%
#1\index{#1}%
}%
% définition des concepts qui seront utilisés dans le texte
\newcommand{\Concept}[1]{%
	\Index{#1}%
}%
% définition des outils qui seront décrits dans le texte
\newcommand{\Outil}[1]{%
	\Index{#1}%
}%

\NewDocumentCommand{\Definition}{m m m}{%
	% 3 arguments obligatoires : le premier est pour le type de la définition
	%	soit c pour un concept
	%	soit o pour un outil
	% Le second est le mot à définir
	% le troisième est sa définition
	\ifthenelse{\equal{#1}{c}}{%
		{\color{macouleur}\Concept{#2}, }{#3}%
	}{%
		\ifthenelse{\equal{#1}{o}}{%
			{\color{macouleur}\Outil{#2}, }{#3}%
		}%
	}%
}%

%modifier la macro d'affichage des notes de bas de page pour les afficher en lettres majuscules entourées des signes < et >
%C'est réservé aux vacances à vélo, pour éviter les effets de bords avec les autres j'utilise le package reledmac
%La série A,c'est pour les villes
\renewcommand{\thefootnoteA}{\,{\color{macouleur}<\Alph{footnoteA}>}}
\newcommand{\Note}[1]{%
	#1\footnoteA{#1}%
}%
%\arrangementX[A]{twocol}%
\hsizetwocolX[A]{\hsize}
%La série B, c'est pour les notes rajoutées.
\newcommand{\NDAuteur}[1]{%
	\footnoteB{[NDLR : {\color{macouleur}#1}]}%
}%
%\arrangementX[B]{twocol}
\colalignX[B]{\justifying}
\hsizetwocolX[B]{\hsize}

% définition des noms propres pour les mettre en petite capitale et dans l'index si nécessaire
\newcommand{\propre}[3][y]{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{y}}{%
		\ifthenelse{\equal{#2}{x}}{%
#3\index{#3@\bsc{#3}}%
		}{%
#2 #3\index{#3, #2@\bsc{#3}, #2}%
		}%
	}{%
		\ifthenelse{\equal{#2}{x}}{%
#3%
		}{%
#2 #3%
		}%
	}%
}

% définition des citations en utilisant la commande \dictum et en mettant la traduction en notes de bas de pages
%Pour les notes de bas de page, il faux feinter pour qu'elles soient en bas de page et que les renvois soient collés au texte 
% #1 c'est l'auteur
% #2 c'est la citation
% #3 c'est l'éventuelle traduction
\renewcommand*\dictumwidth{0.5\linewidth}
\renewcommand{\citation}[3]{%
	\ifthenelse{\equal{#3}{x}}{%
		%S'il n'y a pas de traduction, c'est simple
		\dictum[#1]{#2}%
	}{%
		%s'il y a une traduction, la mettre en note de bas de page
		\dictum[#1]{#2\footnotemark}%
		\footnotetext{#3 \textit{(NdT)}}%
	}%
}%


%définitions de la liste pour afficher Tux au lieu d'un vulgaire --
%d'abord, création de la macro qui affichera l'item
\newcommand{\itemtuxliste}{%
	\includegraphics[width=.5em]{tux}%
}%
%l'environnement proprement dit
\newenvironment{tuxliste}%
{\begin{list}{}{%
	\renewcommand{\makelabel}{\itemtuxliste}}%
}%
{\end{list}%
}%

%macro pour écrire les siècles proprement
\newcommand{\siecle}[1]{%
\textsc{#1}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{i}}{%
\ier%
	}{%
\ieme%
	}%
}

%création d'une boîte pour connaître les dimensions de l'image avant de la placer.
\newsavebox{\ImgTmp}

%macro pour inclure mes images avec la largeur adéquate et sans indentation
\newcommand{\Image}[1]{%
	\noindent%
	\sbox{\ImgTmp}{\includegraphics{#1}}%
	\ifthenelse{\lengthtest{\wd\ImgTmp > \textwidth}}{%si l'image est plus large que la largeur de la page,
		\includegraphics[width=\textwidth]{#1}%
	}{%
		\includegraphics{#1}%
	}
}

%macro pour écrire les années
\newcommand{\Annee}[1]{\oldstylenums{#1}}

%macro pour écrire une touche
\newcommand{\Touche}[1]{\keys{\small #1}}

%macro pour écrire les unités
\newcommand{\Unite}[2]{\SI{#1}{#2}}

%macro pour écrire les nombres
\newcommand{\Nombre}[1]{\num{#1}}

%macro pour mettre en emphase
\newcommand{\Emphase}[1]{\emph{#1}}

%macro pour les titres de chapitres
\newcommand{\Chapitre}[1]{\chapter{#1}}

%macro pour les sous-titres de chapitres
\newcommand{\Section}[1]{\section{#1}}

%%titre
%\newcommand{\titre}[1]{
%\noindent
%\psframe[framearc=1, linestyle=none, fillstyle=gradient, gradangle=20, gradmidpoint=0.2, gradend=macouleur, gradbegin=white](0,0)(\textwidth,6ex) 
%\raisebox{1.5ex}{\makebox[\textwidth][c]{\LARGE #1}}
%}

%%soustitre
%\newcommand{\partie}[1]{
%\vspace*{2ex}
%\noindent
%\psframe[framearc=1, linestyle=none, fillstyle=gradient, gradangle=20, gradmidpoint=0.7, gradend=macouleur, gradbegin=white](0,0)(0.75\textwidth,4ex) 
%\raisebox{1ex}{\makebox[0.75\textwidth][l]{\large \quad #1}}
%\vspace*{2ex}
%}

%%sous-soustitre
%\newcommand{\sousPartie}[1]{
%\vspace*{1ex}
%\noindent
%\psframe[framearc=1, linestyle=none, fillstyle=gradient, gradangle=20, gradmidpoint=0.7, gradend=macouleur, gradbegin=white](0,0)(0.5\textwidth,3ex) 
%\raisebox{0.75ex}{\makebox[0.5\textwidth][l]{\quad #1}}
%\vspace*{1ex}
%}

